<resources>
    <string name="app_name">ZakatKu</string>
    <string name="app_name_desc">Aplikasi menghitung zakat</string>
    <dimen name="list_horizontal_margin">14.0dip</dimen>
    <dimen name="list_vertical_margin">14.0dip</dimen>
    <dimen name="activity_horizontal_margin">16.0dip</dimen>
    <dimen name="activity_vertical_margin">16.0dip</dimen>
    <string name="zakar_profesi_desc">Zakat profesi memang belum familiar dalam khazanah keilmuan Islam klasik. Maka dari itu,
        hasil profesi dikategorikan sebagai jenis harta wajib zakat berdasarkan kias (analogi) atas kemiripan (syabbah) terhadap
        karakteristik harta zakat yang telah ada, yakni:\n\n
        (1) model memperoleh harta penghasilan (profesi) mirip dengan panen (hasil pertanian),
        sehingga harta ini dapat dikiaskan pada zakat pertanian berdasarkan nisab (653 kg gabah kering giling atau setara dengan 522 kg beras) dan
        waktu pengeluaran zakatnya (setiap kali panen),\n\n
        (2) model harta yang diterima sebagai penghasilan berupa uang, sehingga jenis harta ini dapat
        dikiaskan pada zakat harta (simpanan atau kekayaan) berdasarkan kadar zakat yang harus dibayarkan (2,5%).\n\n
        Dengan demikian, apabila hasil profesi seseorang telah memenuhi ketentuan wajib zakat, ia berkewajiban menunaikan zakatnya.</string>
    <string name="zakar_fitrah_desc">Zakat Fitrah ialah zakat diri yang diwajibkan atas diri setiap individu
        lelaki dan perempuan muslim yang berkemampuan dengan syarat-syarat yang ditetapkan.
        Kata Fitrah yang ada merujuk pada keadaan manusia saat baru diciptakan sehingga
        dengan mengeluarkan zakat ini manusia dengan izin Allah akan kembali fitrah.\n\n
        Besar zakat yang dikeluarkan menurut para ulama adalah sesuai penafsiran terhadap
        hadits adalah sebesar satu sha\' (1 sha\'=4 mud, 1 mud=675 gr) atau kira-kira setara
        dengan 3,5 liter atau 2.7 kg makanan pokok (tepung, kurma, gandum, aqith) atau yang
        biasa dikonsumsi di daerah bersangkutan (Mazhab syafi\'i dan Maliki)\n\n
        Zakat Fitrah dikeluarkan pada bulan Ramadan, paling lambat sebelum orang-orang
        selesai menunaikan Salat Ied. Jika waktu penyerahan melewati batas ini maka
        yang diserahkan tersebut tidak termasuk dalam kategori zakat melainkan sedekah biasa\n\n
        Sebagai Informasi, Disini saya menggunakan pengukuran zakat fitrah mengunakan
        ukuran 3,5 liter bahan pokok</string>
    <string name="bayarfidyah_desc">Fidyah atau fidaa atau fida` adalah satu makna. Yang artinya, apabila dia memberikan
        tebusan kepada seseorang, maka orang tersebut akan menyelamatkannya Di dalam kitab-kitab
        fiqih, fidyah, dikenal dengan istilah "ith\'am", yang artinya memberi makan. Adapun
        fidyah yang akan kita bahas di sini ialah, sesuatu yang harus diberikan kepada orang
        miskin, berupa makanan, sebagai pengganti karena dia meninggalkan puasa.\n\n
        Cara Pembayaran Fidyah:\n\n
        Makna pembayaran fidyah adalah mengganti 1 hari puasa yang ditinggalkan dengan
        memberi makan 1 orang miskin. Namun, model pembayarannya dapat diterapkan dengan 2 cara:\n\n
        Memasak atau membuat makanan, kemudian mengundang orang miskin sejumlah hari-hari yang ditinggalkan
        selama bulan Ramadhan.Memberikan kepada orang miskin berupa makanan yang belum dimasak.
        Lebih sempurna lagi jika juga diberikan sesuatu untuk dijadikan lauk.Pemberian ini dapat
        dilakukan sekaligus, misalnya membayar fidyah untuk 20 hari disalurkan kepada 20 orang
        miskin dalam 1 waktu / 1 hari. Atau dapat pula diberikan hanya kepada 1 orang miskin sebanyak 20 hari.\n\n
        Waktu Pembayaran Fidyah:\n\n
        Seseorang dapat membayar fidyah, pada hari itu juga ketika dia tidak melaksanakan puasa.
        Atau diakhirkan sampai hari terakhir bulan Ramadhan, sebagaimana dilakukan oleh sahabat
        Anas bin Malik ketika beliau telah tua.Yang tidak boleh dilaksanakan adalah pembayaran
        fidyah yang dilakukan sebelum Ramadhan. Misalnya: Ada orang yang sakit yang tidak dapat
        diharapkan lagi kesembuhannya, kemudian ketika bulan Sya’ban telah datang, dia sudah lebih
        dahulu membayar fidyah. Maka yang seperti ini tidak diperbolehkan. Ia harus menunggu sampai
        bulan Ramadhan benar-benar telah masuk, barulah ia boleh membayarkan fidyah ketika hari itu
        juga atau bisa ditumpuk di akhir Ramadhan. </string>
</resources>
